\documentclass[cjk,c,squeeze,shrink,dvipdfmx,12pt]{beamer}
% $B0J2<$O7h$^$jJ86g(B
\usepackage{bxdpx-beamer}                      % dvipdfmx$BMQ$N(B fix
\usepackage{pxjahyper}                         % $BF|K\8l$G(B'$B$7$*$j(B'
\usepackage{minijs}                            % min10$B%d%@(B
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault} % $B4{Dj$r%4%7%C%/BN$K(B

\usetheme{KansaiDebian}
\usepackage{amsmath,amssymb,ulem}
\AtBeginSection[]{%
  \begin{frame}<beamer>\frametitle{$BK\F|$N$*IJ=q$-(B}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}

\title[Debian Updates \& Random Topics]{Debian Updates \& Random Topics}
\subtitle[OSC 2018 Hokkaido]{$B!A%*!<%W%s%=!<%9%+%s%U%!%l%s%9(B 2018 Hokkaido$B!A(B}
\author[$B:4!9LZ(B]{%
  $B:4!9LZMNJ?(B/Youhei SASAKI\\[1em]
  \href{mailto:uwabami@debian.or.jp}{uwabami@debian.or.jp}\\
  twitter/github: \textcolor{blue}{@uwabami}
}
\institute[Debian JP Project]{%
  {\footnotesize{%
      Debian JP Project/$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B/$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
    }}
}
\date[2018/07/07]{%
  {\tiny{2018$BG/(B07$B7n(B07$BF|(B@$B;%KZ%3%s%Y%s%7%g%s%;%s%?!<(B}}
}

\begin{document}
\setbeamercovered{transparent}
\takahashi[80]{$B!!(B}
\takahashi[20]{$BNcG/$h$j9-$$2q>l$K%S%S$C$F$k(B. }
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \maketitle
  \end{frame}
}

\takahashi[70]{$B$3$s$K$A$O(B}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Disclaimer}
  \begin{itemize}
  \item $B5?Ld!"<ALd!"%D%C%3%_!"Cc!9!"(B\alert{$BBg4?7^(B}
  \item $B$=$N>l$G%$%s%?%i%/%F%#%V$K$I$&$>(B
  \item $B%O%C%7%e%?%0(B \alert{\#debianjp} $B$G(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\begin{frame}[fragile]{$BK\F|$N$*IJ=q$-(B}
  \tableofcontents
\end{frame}
%-------------------

\section{Debian$B$H$O!)(B Debian JP $B$H$O(B?}
\takahashi[60]{Debian$B$H$O!)(B}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}

  \alert{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}$B$J(B\alert{$B%f%K%P!<%5%k(B}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`$r(B
  $B:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B

  \vfill
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat & $B$"$j(B \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    \alert{Debian}  & \alert{$B$J$7(B} & \alert{$B$"$j(B} \\ \hline
  \end{tabular}
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
Linux $B%+!<%M%k$@$1$G$O$J$/!"(BFreeBSD $B$d(B GNU/Hurd $B$N%+!<%M%k$rMxMQ$7$?(BOS$B$bDs6!!#(B

\centering
% $B%S%k%IA0$K2hA|$r(B get $B$7$F$*$/$3$H(B.
% \includegraphics[width=.2\paperwidth]{image201807-do/625px-NewTux.png}
% \includegraphics[width=.5\paperwidth]{image201807-do/523px-Freebsd_logo.png}
% \includegraphics[width=.2\paperwidth]{image201807-do/Hurd-logo.png}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}

  $B873J(B/$B87L)$J%]%j%7!<$H%,%$%I%i%$%s$K1h$C$?3+H/BN@)(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s(B
    \begin{itemize}
    \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N85(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.58\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item
        Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$J$C$F$$$k(B
      \item
        Debian Derivatives(Debian $BGI@8%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B)$B$H$N6(NOBN@)$N@0Hw(B
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.4\paperwidth}
      \centering
      % \includegraphics[height=.65\paperheight]{%
      %   image201807-do/500px-DebianFamilyTree1210.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
 $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1000$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T(B
 $B$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C(B
 $B$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B

 \centering
 % \includegraphics[width=0.3\linewidth]{image201807-do/debconf_2015.jpg}
 % \includegraphics[width=0.3\linewidth]{image201807-do/debconf_2016.jpg}
 % \includegraphics[width=0.8\linewidth]{image201807-do/debconf_2017.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  2018$BG/(B7$B7n$N;~E@$G!"(B
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item
    $B:G?7HG$O(B {\alert{Debian 9.4}}, Stretch
  \item
    $BDs6!%Q%C%1!<%8?t$O(B{\alert{$BLs(B51000}}
  \item
    $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\alert{10}}
  \item {\alert{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item next: Debian 10, Buster $B$O(B2019$BG/$K%j%j!<%9M=Dj(B
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$+$i(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B: $B$^$H$a(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J(BOS$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k!#(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k!#(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k!#(B  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$G$"$k!#(B
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian JP Project $B$H$O!)(B\\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://www.debian.or.jp}}}}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item $BF|K\$G$N(BDebian$B$NIa5Z$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN!#(B
  \item %
    Debian$B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.!"(B
    $B%f!<%6$H$N>pJs8r49!"(B
    Debian $B3+H/<T!"(B
    $B%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I!#(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Debian$BJY6/2q$H$O(B?%
    \\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}}}%
    \\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://wiki.debian.org/KansaiDebian}}}%
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item
    2005$BG/(B1$B7n3+;O(B, Debian Developer $B>e@n$5$sH/5/?M(B
  \item
    $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"(B
    $B%f!<%6$K$h$kJY6/2q!#(B
  \item
    $B2?$,$7$?$$$N$+(B?
    \begin{itemize}[<+->]
    \item
      ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49"M(Bface-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
    \item
      $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
    \end{itemize}
  \item
    Debian$BJY6/2q$G$d$C$F$$$k$3$H(B
    \begin{itemize}[<+->]
    \item
      $BDj4|E*$K=8$^$k(B($B>l$NDs6!(B)
    \item
      $B;qNA$r:n@.$7$F(B, $B8x3+(B(GPL-2+) \\
      {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/}}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

%-----------------------
\takahashi[40]{Any Questions?}

\section{Debian Updates}
\takahashi[60]{Debian Updates}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Jessie%
    \\[-.5em]{\normalsize{Debian 8.x: oldstable}}
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item 2017/04/26: Debian 8.0 released
  \item[] :
  \item 2017/01/14: Updated Debian 8.7 released
  \item 2017/05/06: Updated Debian 8.8 released
  \item 2017/07/22: Updated Debian 8.9 released
  \item[] :
  \item \alert{2018/06/17: EOL}
  \item[$B"+(B] oldstable $B$N%5%]!<%H$O(B stable $B%j%j!<%98e(B 1 $BG/(B
  \item 2018/06/23: Updated Debian 8.11 released
  \item[$B"((B] LTS $B$X0J9_$7$^$7$?(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Debian Update: LTS%
    \\[-.5em]{\normalsize{Long Term Support}}
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item %
    LTS$B%A!<%`$,(B\underline{$BMxMQ4k6H$+$i%9%]%s%5!<;Y1g$r<u$1(B},
    i386, amd64, armel$B$H(Barmhf $B$N%"!<%-%F%/%A%c$KBP$7$F(B
    $B%;%-%e%j%F%#%"%C%W%G!<%H$rDs6!(B.
    $B4|4V$OBP>]%j%j!<%9$N(BEOL$B$+$iLs(B2$BG/4V(B.
  \item %
    {\small{@see \href{https://wiki.debian.org/LTS}{https://wiki.debian.org/LTS}}}
  \item[$B"((B] %
    \alert{Debian 7.x: Wheezy $B$N(B LTS $B$O(B 2018/05/31 $B$K=*N;$7$^$7$?(B}
    \begin{itemize}[<+->]
    \item $B!V(BExtended Long Term Support for Wheezy$B!W$H$$$&$*OC$b$"$C$?$j(B\\
      {\footnotesize{%
          \texttt{https://lists.debian.org/debian-devel/2018/02/msg00470.html}}}
    \end{itemize}
  \item %
    Debian 8.x: Jessie $B$N(B LTS $B$O(B 2020/06/30 $B$^$GDs6!$NM=Dj(B
    \begin{itemize}[<+->]
    \item $BA4$F$r%+%P!<$7$F$$$kLu$G$O$J$$$3$H$KCm0U(B!!
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Debian Update: Release Timetable}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item ``Bits from the release team: full steam ahead towards buster''
  \item Debian 10: Buster $B$N%j%j!<%9$K8~$1$?%?%$%`%i%$%s$,8x3+(B
    \begin{itemize}
    \item 2019-01-12 - Transition freeze
    \item 2019-02-12 - Soft-freeze
    \item 2019-03-12 - Full-freeze
    \end{itemize}
  \item Freeze $B$H$O(B?
  \end{itemize}
\end{frame}

{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \includegraphics[width=\paperwidth]{./image201011/Debian-Release-Cycle01.png}
  \end{frame}
}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \includegraphics[width=\paperwidth]{./image201011/Debian-Release-Cycle02.png}
  \end{frame}
}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \includegraphics[width=\paperwidth]{./image201011/Debian-Release-Cycle03.png}
  \end{frame}
}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \includegraphics[width=\paperwidth]{./image201011/Debian-Release-Cycle04.png}
  \end{frame}
}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \includegraphics[width=\paperwidth]{./image201011/Debian-Release-Cycle05.png}
  \end{frame}
}

\begin{frame}{Debian Update: Release Timetable}
  \begin{itemize}
  \item ``Bits from the release team: full steam ahead towards buster''
  \item Debian 10: Buster $B$N%j%j!<%9$K8~$1$?%?%$%`%i%$%s$,8x3+(B
    \begin{itemize}
    \item 2019-01-12 - Transition freeze
    \item 2019-02-12 - Soft-freeze
    \item 2019-03-12 - Full-freeze
    \end{itemize}
  \item \alert{$B99?7$rF~$l$?$$>l9g$K$O(B, $BAa$a$K:n6H$7$^$7$g$&(B/$B$4AjCL2<$5$$(B.}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Debian Update: Call for Artwork}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item Call for Buster artwork proposals:\\
    \texttt{https://wiki.debian.org/DebianDesktop/Artwork/Buster}
    \begin{itemize}
    \item %
      \underline{2018/09/05: $BEj9FDy@Z(B}
    \item %
      2018/09/06-09/25: $B%l%S%e!<4|4V(B
    \item %
      \underline{2018/09/26: $BEjI<Dy@Z(B}
    \end{itemize}
  \item $B6=L#$N$"$kJ}(B, $B@'Hs$4;22C2<$5$$(B!!
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian Update: Debconf}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $BG/$K0l2s(B, Debian $B3+H/<T$,=8$C$F3+:E$9$k%+%s%U%!%l%s%9(B
  \item $B:#G/$O(B
    \alert{2018/07/29 - 08/05: Debconf18: $BBfOQ(B $B?7C];T(B(Hsinchu)}
  \end{itemize}
  \begin{center}
%    \includegraphics[height=.4\textheight]{image201807-do/debconf18.png}
  \end{center}
  \begin{itemize}
  \item $B$_$J$5$s@'Hs;22C$7$^$7$g$&(B!!
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Debian Update: $B$=$NB>$NOCBj(B}
  \begin{itemize}
  \item ``its dead jim - alioth is gone''
    \begin{itemize}
    \item \texttt{debian-devel-announce/2018/06/msg00001.html}
    \item $B$3$l$^$G%=!<%9%3!<%I3+H/$J$I$J$I$rDs6!$7$F$$$?(B alioth $B$,Dd;_(B \\
      $B"*(B \texttt{Gitlab on salsa.debian.org} $B$X0\9T(B
    \end{itemize}
  % \item \texttt{O: schroot -- Execute commands in a chroot environment}
  %   \begin{itemize}
  %   \item \texttt{BTS: \#900874}
  %   \item $B%/%j!<%s%k!<%`4D6-$rDs6!$9$k%Q%C%1!<%8$r$I$&$9$k$+(B
  %   \item DebConf15 $B$N2q>l$G(B O $B$5$l$F$k$N$I$&$9$k$HOCBj$K$J$j!"(B
  %     $B5^n1(B Raphael $B$,0z$-$H$k$3$H$K$J$C$?"*$=$m$=$m%7%s%I%$$H$N;v(B.
  %   \end{itemize}
  \item Data Protection team delegation
    \begin{itemize}
    \item EU GDPR $B$K4XO"$7$?%^%M!<%8%a%s%H$r9T$J$&%A!<%`$,$G$-$?(B
    \item \texttt{debian-devel-announce/2018/06/msg00000.html}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\takahashi[40]{Any Questions?}

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\takahashi[40]{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}[fragile]{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
    \url{http://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
    \url{http://tokyodebian.alioth.debian.org}
  \item $B4X@>%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B \\
    \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
    \url{@debian_jp}
  \item slack
    \url{debian-jp.slack.com}
  % \item G+ $B%3%_%e%K%F%#(B \\
  %   \url{https://plus.google.com/u/0/communities/106942835439686570073}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \centering
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201807-do/SD201711.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$G$NM#0l$NO":\5-;v(B \\
        $B!V(BDebian Hot Topics$B!W(B
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.45\paperwidth}
      \centering
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201807-do/DebianHandbook.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.54\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $B1Q8l=q@R$NK]LuHG(B
        \begin{itemize}
        \item %
          $B86HG(B: The Debian Administrator's Handbook
          \begin{itemize}
          \item %
            Rapha\"el Hertzog, Roland Mas
          \item \url{https://debian-handbook.info/}
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$GFI$a$k(B($B8=>u(B)$BM#0l$N=q@R(B!
      \item %
        $B%Q%C%1!<%8HG(B:
        \texttt{debian-handbook}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\begin{frame}[fragile]{Debian Update: Debconf%
  \\$BBg;v$J;v$J$N$GFs2s=P$7$^$9(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $BG/$K0l2s(B, Debian $B3+H/<T$,=8$C$F3+:E$9$k%+%s%U%!%l%s%9(B
  \item $B:#G/$O(B
    \alert{2018/07/29 - 08/05: Debconf18: $BBfOQ(B $B?7C];T(B(Hsinchu)}
  \end{itemize}
  \begin{center}
    % \includegraphics[height=.4\textheight]{image201807-do/debconf18.png}
  \end{center}
  \begin{itemize}
  \item \alert{$B$_$J$5$s@'Hs;22C$7$^$7$g$&(B!!}
  \end{itemize}
\end{frame}


\takahashi[40]{Any Questions?}
\takahashi[60]{Thanks!}

\end{document}
